律政司翻舊帳 6年後追收黃之鋒佔旺案訟費逾8萬元

2014年雨傘運動期間，時任學民思潮召集人黃之鋒被指違反禁制令，阻撓執達主任於旺角清場，被控藐視法庭，2019年被判監兩個月。黃原獲法援署批出申請，支付訴訟等費用，但律政司於今年8月去信他，表示法援並不包括所有聆訊的法律費用，向他索取84,127.67元。黃之鋒表示，同案部份被告亦被追收費用，批評律政司6年後翻舊帳相當荒謬，對欠款感到一頭霧水，正交由律師跟進。

黃之鋒指，政治起訴長年累月消耗被告的時間、精神與體力，更有金錢上的壓力，「2014年被起訴的案件，竟然會在6年以後突然追討費用，實在相當荒謬」。律政司於8月17日的來信中提及，追討訟費的金額是於今年5月在未經聆訊下決定，一共為84,127.67元，當中以律師費佔最多，為71,475.67元，其餘為律師代墊付費用和稅項等，要求黃在7日內回覆和確認欠款，否則會頒佈有關命令。

逐蚊交囉

呢位被制裁人士係美國間電梯公司唔知蝕幾多個8萬呢

法援

法援係你有錢就要還，當賒數，不過當然平過普通咁做

律政司變左邪惡組織啦。

Katy Ko
應該係Senior Government Counsel

香港律政司都係恐怖分子黎

外國應該取消香港律師認證地位

Senior law clerk ii

交到3047年

又一中共用經濟手段打壓實證
6年未過追索期咩？重有得追？
一睇叫你確認條數先
以知港共心中無把握

典解呢條臭西律政司咁憎恨香港人？
仲仆街過毒娥臭西，兩敗俱圾無赦